\begin{theorem}{Was sind Komplexwertige Funktionen?}
    Komplexe Funktionen sind Abbildung von:
    \begin{equation*}
        \mathbb{C} \longrightarrow \mathbb{C}
    \end{equation*}
\end{theorem}

\subsection{Grundlagen}
    Komplexe Funktionen können auch folgendermassen dargestellt haben:
    \begin{iequation}
        f(z) = f(x+iy) = \underbrace{u(x,y)}_{\textnormal{Reell}} + i \underbrace{v(x,y)}_{\textnormal{Reell}}
    \end{iequation}
    so kann man sich die Funktion viel einfacher vorstellen, da man einfach 2 reelle Funktionen hat!

\subsection{Bekannt Reihen}
    \begin{iequation}[align*]
        & sin(z) = \sum_{n=0}^\infty (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} = \frac{1}{2i} (e^{iz} - e^{-iz}) \\
        & cos(z) = \sum_{n=0}^\infty (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n)!} = \frac{1}{2} (e^{iz} + e^{iz}) \\
        & exp(z) = \sum_{n=0}^\infty \frac{z^n}{n!} = e^z \\
        & \frac{1}{1-z} = \sum_{n=0}^\infty z^n \qquad \textnormal{konvergiert für } \left\lvert z \right\rvert < 1
    \end{iequation}

\subsection{Stetigkeit}
    \begin{theorem}{Stetigkeit}
        Im reellen die Stetigkeit zu zeigen ist relativ einfach, der Grenzwert von beiden Seiten (links und rechts) muss den gleichen Wert haben, dann ist die Funktion stetig im Punkt $p_0$. Damit ein Grenzwert in $z_0$ existiert so müssen alle Kurven die in $z_0$ enden auch im Bildbereich in $f(z_0)$ enden.
    \end{theorem}
    \textbf{Stetigkeit Zeigen:}
    \begin{itemize}
        \item $\epsilon - \delta$ Definition (Mühsam)
        \item über Reihe
        \item Durch Cauchy Riemann $\rightarrow$ differenzierbare Funktionen sind stetig
        \item Verknüpfung/Linearkombination stetiger Funktionen ($sin$, $cos$, $exp$, Polynome sind immer stetig)
        \item (Ausdrücke mit $\left\lvert z \right\rvert$, $\overline{z}$, $Arg(z)$ sind häufig nur an einzelnen Punkten oder gar nicht stetig)
    \end{itemize}
    \textbf{Keine Stetigkeit:}
    \begin{itemize}
        \item Zwei Richtungen ergeben einen Unterschiedlichen Grenzwert (Kontraposition)
    \end{itemize}

\subsection{Differenzierbarkeit}
    \begin{theorem}{Differenzierbarkeit}
        In der komplexen Analysis ist Differenzierbarkeit äquivalent zur Erfüllung der Cauchy-Riemann-Gleichungen. Ist eine Funktion überall in einer Menge $M$ differenzierbar so sagen wir die Funktion ist \textbf{holomorph} auf $M$.
    \end{theorem}
    \subsubsection{Cauchy-Riemann-Gleichungen}
        \begin{iequation}[align*]
            & u_x(x,y)|_{(x_0,y_0)} = v_y(x,y)|_{(x_0,y_0)} \\
            & u_y(x,y)|_{(x_0,y_0)} = - v_x(x,y)|_{(x_0,y_0)}
        \end{iequation}
        Es kann sein, dass die Cauchy-Riemann-Gleichungen nur unter bestimmten Bedingungen gültig sind. Dann ist die Funktion nur in jenen Punkten Differenzierbar.

\subsection{Rechenregeln}
    \begin{iequation}
        \setstretch{1.8}
        \begin{array}{l l}
            \textnormal{\textbf{Faktorregel}} & (a*f)' = a*f'(x) \\
            \textnormal{\textbf{Summenregel}} & (f \pm g)' = f'(x) \pm g'(x) \\
            \textnormal{\textbf{Produktregel}} & (u*v)' = u'*v + u*v' \\
            \textnormal{\textbf{Quotientenregel}} & \left( \frac{u}{v} \right)' = \frac{u'*v-u*v'}{v^2} \\
            \textnormal{\textbf{Potenzregel}} & (x^n)' = n*x^{n-1} \\
            \textnormal{\textbf{Kettenregel}} & (y(x(t)))' = y'(x(t)) * x'(t) \\
            \textnormal{\textbf{Umkehrregel}} & (f^{-1})' = \frac{1}{f'(f^{-1}(y))} \\
            \textnormal{\textbf{Log. Ableitung}} & (ln(f))' = \frac{f'(x)}{f(x)}
        \end{array}
    \end{iequation}

\subsection{Komplexe Wegintegrale}
    \begin{theorem}{Was ist ein komplexes Wegintegral?}
        Bei einem komplexen Wegintegral integriert man über eine Kurve. Mit einem Trick, kann man jedoch die Integration über eine Kurve umwandeln in eine Integration über eine Menge. Um das zu machen nehmen wir das Intervall $[0,1]$ und bilden es stetig auf unsere Kurve ab. Diese Abbildung wird durch $\gamma(t)$ dargestellt.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        \int_\gamma f(z) dz = \int_{[0,1]} f(\gamma(t)) \gamma'(t) dt
    \end{iequation}
    2 Parametrisierungen ($\gamma(t)$) kommen dabei sehr häufig zum Einsatz:
    \begin{enumerate}
        \item Parametrisierung einer Linie von $z_0$ nach $z_1$:
            \begin{equation*}
                \gamma(t) = z_0 + t(z_1 - z_0)
            \end{equation*}
        \item Kreis um $z_0$ mit Radius $r$:
            \begin{equation*}
                \gamma(t) = z_0 + r e^{2\pi i t}
            \end{equation*}
    \end{enumerate}
    \subsubsection{Schema zur Berechnung}
        \begin{enumerate}
            \item Parametrisierung $\gamma(t)$ bestimmten
            \item $\gamma'(t)$ bestimmten
            \item Explizit in $\int_0^1 f(\gamma(t)) \gamma'(t) dt$ einsetzen
        \end{enumerate}

\subsection{Partielle Integration}
    \begin{iequation}
        \int_a^b f(x)g'(x)dx = f(x)*g(x) \biggr\rvert_a^b - \int_a^b f'(x)g(x)dx
    \end{iequation}
    \textbf{Wird verwendet wenn:}
    \begin{enumerate}
        \item Die Ableitung von $f(x)$ wird einfacher und $g'(x)$ muss man integrieren können (Stammfunktion bekannt)
        \item Beide Funktioenn müssen nach endlich vielen Ableitungen wieder der Ursprungsfunktionen entsprechen (Exponentialfunktion, $cos$, $sin$, $sinh$, $cosh$ etc.)
    \end{enumerate}

\subsection{Eigenschaften}
    \begin{iequation}[align*]
        &\int C*f(x)dx = C * \int f(x)dx \\
        & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
        &\int f_1(x) + f_2(x)dx = \int f_1(x)dx + \int f_2(x)dx \\
        & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
        &\int_a^c f(x)dx = \int_a^b f(x)dx + \int_b^c f(x)dx \\
        & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
        &\int_a^b f(x)dx = -\int_b^a f(x)dx
    \end{iequation}
    
\subsection{Stammfunktionen}
    \begin{theorem}{Stammfunktionen}
        Eine Stammfunktion ist im Grunde eine Integral ohne Grenzwerte, also eigentlich das allgemine/unbestimmte Integral. Wichtig zu verstehen ist, dass dies eher selten existiert!
    \end{theorem}
    \begin{theorem}{Wann gibt es eine Stammfunktion?}
    Sei $U \subset \mathbb{C}$ eine offene, wegzusammenhängende Menge und $f: U \longrightarrow \mathbb{C}$ stetig: Dann sind folgende Aussagen äquivalent:
    \begin{enumerate}
        \item $\int_\gamma f(z) dz = 0$ für alle geschlossenen Kurven
        \item $\int_\gamma f(z) dz$ ist Wegunabhängig $\Longrightarrow$ hängt nur von Anfangs und Endpunkt ab
        \item Es gibt eine auf $U$ holomorphe Funktion $F: U \longrightarrow \mathbb{C}$ die $F'(z) = f(z)$ in jedem Punkt $z \in U$ erfüllt.
    \end{enumerate}
    \end{theorem}
    Trifft eine (und somit alle) dieser Aussagen zu, so gilt:
    \begin{iequation}
        \int_\gamma f(z) dz = F(\delta(1))- F(\delta(0))
    \end{iequation}
    (Oft lohnt sich hier auch ein Blick auf den Satz von Cauchy)

\subsection{Einfach Zusammenhängend}
    \begin{theorem}{Definition}
        Eine offene, wegzusammenhängende Menge $U \subset \mathbb{C}$ heisst einfach-zusammenhängend, wenn man jede in ihr enthaltene geschlossene Kurve $\gamma$ stetig zu einem Punkt zusammenziehen kann. Sprich es hat kein Definitionsloch in der Mitte.
    \end{theorem}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=5cm]{Bilder/EinfachZusammenhangend.jpg}
        \centering
    \end{figure}
    Während $\gamma_1$ einfach zusammenhängend ist, trifft dies nicht auf $\gamma_2$ zu, da dort ein Definitionsloch in der Mitte ist.

\subsection{Satz von Cauchy}
    \begin{theorem}{Satz von Cauchy}
        \begin{enumerate}
            \item $U \subset \mathbb{C}$, offen und einfach-zusammenhängend
            \item $f: U \longrightarrow \mathbb{C}$ ist holomorph auf ganz $U$
        \end{enumerate}
        Falls beide diese Eigenschaften erfüllt sind, bedeuted das:
        \begin{itemize}
            \item $f$ besitzt eine Stammfunktionen
            \item Die 3 Aussagen die bei den Stammfunktionen erwähnt wurden gelten ebenfalls
        \end{itemize}
        \textbf{Achtung:} Selbst wenn die Bedingungen nicht erfüllt sind, können Stammfunktionen bestehen!
    \end{theorem}

\subsection{Cauchy Integralformel}
    \begin{theorem}{Cauchy Integralformel}
        \begin{enumerate}
            \item $f: U \longrightarrow \mathbb{C}$ holomorph mit $U$ einfach zusammenhängend
            \item $z_0 \in U$
            \item $\gamma: [0,1] \longrightarrow \mathbb{C}$ umläuft $z_0$ einmal im Gegenuhrzeigersinn
        \end{enumerate}
    \end{theorem}
    Wenn diese 3 Punkte erfüllt sind, dann gilt:
    \begin{iequation}
        f(z_0) = \frac{1}{2 \pi i} \int_\gamma \frac{f(z)}{z-z_0} dz
    \end{iequation}
    Man sieht daraus, dass holomorphe Funktionen unendlich oft differenzierbar sind und dass die Formel für die Ableitung wie folgt aussieht:
    \begin{iequation}
        f^{(n)}(z_0) = \frac{n!}{2 \pi i} \int_\gamma \frac{f(z)}{(z-z_0)^{n+1}}dz
    \end{iequation}

\subsection{Mittelwertsatz}
    Es gilt für $f$ holomorph auf $U$ offen
    \begin{iequation}
        f(z_0) = \int_0^1 f(z_0 + r exp(2 \pi i t)) dt
    \end{iequation}
    Wobei r so gewählt werden muss, dass der Kreis in $U$ liegt

\subsection{Maximumsprinzip}
    f holomorph auf wegzusammenhängender Menge $U$ \\
    $\Longrightarrow$ $\left\lvert f(z) \right\rvert$ besitzt kein maximum auf $U$